<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>杂谈 on Magical trees, take me home.</title><link>/categories/%E6%9D%82%E8%B0%88/</link><description>Recent content in 杂谈 on Magical trees, take me home.</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Sat, 16 Apr 2022 00:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="/categories/%E6%9D%82%E8%B0%88/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>《远山的呼唤》只是未到伤心处</title><link>/posts/a-distant-cry-from-spring/</link><pubDate>Sat, 16 Apr 2022 00:00:00 +0800</pubDate><guid>/posts/a-distant-cry-from-spring/</guid><description>该片由山田洋次执导，倍赏千惠子、高仓健、吉冈秀隆等主演，于1980年3月15日出品。
日本的北海道，差不多类似于国内的大西北。在电影拍摄的年代，这里仍然是一片苦寒之地。土地广袤，但产出贫乏，狂风骤雨的夏季，雪虐风饕的冬季，无不摧残着生活在这里的人们。
女主人公风见民子既要独自支撑养牛场，还要抚养儿子武志。年轻时的她为了爱情，毅然断绝家里的联系，与一个即将去北海道开荒的人私奔。两人白手起家建立起这座农场，本来日子虽然苦，却还过得去。但几年前，丈夫撒手人寰，农场一下成了难以支撑的负担。她，勤劳、倔强、柔弱却坚强，默默承受所有的苦楚，却能用一颗善良的心教育孩子。
表弟胜男带着新婚妻子佳代子来农场看望。饭桌上，民子开玩笑地说着表弟小时候的糗事，胜男说着表姐高中时多么年轻漂亮，气氛是轻松喜悦的。临别时，胜男笑着对表姐说：“祝你幸福”。但镜头随着汽车渐行渐远后，佳代子察觉到胜男异样的神情。眼泪湿润了胜男的脸庞，他感叹道：“表姐，过得真辛苦啊”。
含蓄地表达，却刻画出了最动人的深情。内心深处最柔软的角落都被触动，在酸楚中一遍又一遍回味着最本初的真情。
男主人公田岛耕作，结实肯干、沉默寡言。他用宽阔的肩膀为民子撑起了一片天，如同一只默默耕耘的黄牛一般，沉默，不求回报。他替民子照顾牲畜、教育武志要像男子汉一样勇敢。在武志心里，他慢慢地填补了父亲的缺失。潜移默化中，他的英武、潇洒使民子产生了一种暧昧的情愫。在他告知即将离开的那个夜晚，民子再也无法保持坚强。她卸下了自己勇敢无惧，将柔弱的一面暴露出来。是他给了民子久违的安全感，民子扑在他怀里，恳求不要离去。但他还是克制着自己的感情，还是沉默着，始终保持一段距离。
之所以隐身于这个人烟稀少的小镇，勤勤恳恳的过着不求回报的生活，是因为一次冲动。彼时，他曾经的妻由于偿还不清贷款而自缢，在妻子的灵堂前他忍受不了债主对妻子的谩骂，冲动下铸成大错，自那以后就亡命天涯。但在这里，他重新找到了家人的感觉。但理性告诉他，他没有资格再享受这种快乐。
“叔叔，你去哪儿啊？”武志追在警车后边跑边喊，他并不知道内情，只是牵挂这个像父亲一样的人。田岛挥了挥手，以歉意、困窘的眼神回应，然后进入了警车。
镜头一转，又是一个冬天。风雪吹破农场窗户的塑料纸，农场的大门敞开着，一片破败萧条。
火车上，两名警员押送着田岛前去服刑，此时正停在农场附近的火车站。出乎意料地，她找到了被判四年有期徒刑并正被押去服刑的他。两人似乎不知道要如何开口，虻田急中生智，以一种借喻的口吻和民子对话，完成了民子对田岛亲情和爱情的告白。
虻田问道：太太，好久不见，听说您不养奶牛，到镇上去工作了。
此时，民子望向耕作回答：对。
虻田又问：听说您跟您儿子在等您丈夫回来，要等他好几年，这是真的吗？
民子笃定温柔地点了点头，临座一直望着民子的耕作早已眼含泪光。
虻田回复并又问：真了不起啊！生活上有没有困难呐？
民子答：有虻田先生照顾。
虻田：啊，那混蛋，是他呀，是他在照顾你们啦？
民子又肯定地答到：是。
虻田：那好啊，太好呐！
说完，虻田掩面而泣。田岛已是泪如雨下，他接过民子的手绢擦干眼泪、对着民子郑重地点头，接受了民子的告白。火车继续急驰，窗外一片白茫茫的大地。
如此含蓄、简单、又温情的告白来自导演山田洋次对电影情节匠心的把握。没有刻意催泪，他只是在情节的自然发展中，把东方人对爱情的表白，用最生活、最朴实的仪式感呈现出来，是东方式的；是非常契合整个影片北海道牧场天高云远的基调的；是符合民子、耕作这样在日常劳作中情愫渐生、但又羞于言语直接表达的人设的。朝夕相处的日常已让耕作成为了自己生活的一部分，再含蓄的民子，在面对即将得到却又马上要失去的爱情的时候，她也必须要做点什么以告慰自己内心的呼唤。哪怕这意味着等待，但有等待就有希望。于是，在虻田的帮助下，她告白了耕作，这样的告白是属于普通人也许一生一次的伟大之举。</description></item><item><title>《希腊古瓮颂》浅析</title><link>/posts/impression-of-ode-on-a-grecian-urn/</link><pubDate>Fri, 14 Jan 2022 00:00:00 +0800</pubDate><guid>/posts/impression-of-ode-on-a-grecian-urn/</guid><description>希腊古瓮颂
〔英国〕济慈 （屠岸 译）
你——“平静”的保持着童贞的新娘，
“沉默”和漫长的“时间”领养的少女，
山林的历史家，你如此美妙地叙讲
如花的故事，胜过我们的诗句：
绿叶镶边的传说在你的身上缠，
讲的可是神，或人，或神人在一道，
活跃在滕坡，或者阿卡狄谷地？
什么人，什么神？什么样姑娘不情愿？
怎样疯狂的追求？竭力的脱逃？
什么笛，铃鼓？怎样忘情的狂喜？
听见的乐曲是悦耳，听不见的旋律
更甜美；风笛呵，你该继续吹奏；
不是对耳朵，而是对心灵奏出
无声的乐曲，送上更多的温柔：
树下的美少年，你永远不停止歌唱，
那些树木也永远不可能凋枯；
大胆的情郎，你永远得不到一吻，
虽然接近了目标——你可别悲伤，
她永远不衰老，尽管你摘不到幸福，
你永远在爱着，她永远美丽动人!
啊，幸运的树枝!你永远不掉下
你的绿叶，永不向春光告别；
幸福的乐手，你永远不知道疲乏，
永远奏出永远新鲜的音乐；
幸福的爱情!更加幸福的爱情!
永远热烈，永远等待着享受，
永远喘息着，永远是青春年少，
这一切情态，都这样超凡入圣，
永远不会让心灵餍足，发愁，
不会让额头发烧，舌蔽唇焦。
这些前来祭祀的都是什么人？
神秘的祭司，你的牛向上天哀唤，
让花环挂满在她那光柔的腰身，
你要牵她去哪一座青葱的祭坛？
这是哪一座小城，河边的，海边的，
还是靠山的，筑一座护卫的城砦——
居尼们倾城而出，赶清早去敬神？
小城呵，你的大街小巷将永远地
寂静无声，没有一个灵魂会回来
说明你何以从此变成了荒城。
啊，雅典的形状!美的仪态!
身上雕满大理石少女和男人，
树林伸枝柯，脚下倒伏着草莱：
你呵，缄口的形体!你冷嘲如“永恒”
教我们超脱思虑。冷色的牧歌!
等老年摧毁了我们这一代，那时，
你将仍然是人类的朋友，
并且会见到另一些哀愁，你会这样说：
“美即是真，真即是美”——这就是
我们在地上所知道、该知道的一切。
英国浪漫主义诗人济慈于1819年5月写下这首富有创造力的《希腊古瓮颂》，由于十四行诗的形式和他想要的音调不符，于是他开始发展自己的颂歌类型，这首颂歌是最早使用这种新形式的作品之一，它由五节组成，每节十行。颂歌的形式使诗人能更多地描绘古瓮上场景，并为提出疑问和发出感叹留出空间。
在每一节，济慈都描绘或谈论了古瓮上的画面，特别是两个着重描述的场景，一个是情人追求爱人，一个是村民与牧师聚集祭祀。这两个场景都隐含着死亡与永生这一对范畴。在颂歌的最后，济慈提出“‘美即是真，真即是美’——这就是我们在地上所知道、也该知道的一切。”，这句话后来引起了许多阐释者的讨论。总之，全诗的一条明线是生命短促，情感易变，唯有艺术长存。下面结合颂词大意谈谈所思所感。
颂歌大意 这是一首复杂而又神秘的颂歌，它的赞颂对象是一只希腊古瓮。这只古瓮上绘制着引人神思的田园画卷。世上有许多赞颂乡村场景的诗歌，却没一首有古瓮上的画卷描述得好。这只经历漫长时间、一直保持缄默的古瓮，就像一个亭亭玉立着、静默着的少女。她不曾受到人世纷争的搅扰和岁月无情的摧残。即使穿越时空，形体依旧完美。</description></item></channel></rss>